[四川]九寨溝是否已成絕響

五月果陣family trip,本身plan左去北京
但後來北京天氣唔好,見九寨溝團有特價,一家四口去左九寨溝

我本身個人係麻麻地呢d觀境團,原因
1.必須跟團
2.好悶
3.錢銀一定貴
4.去到呢d地方一定無啖好食

雖然最後結果亦都印證左以上四點並非幻想
但九寨溝的湖水風景的確係好靚好靚
雖然係果到凍到仆街(九寨溝溫差極大,出太陽好熱,唔出太陽好撚凍)
九寨溝係一條Y字型的溝,我仲記得當時由中間坐車上山果陣,沿途仲落晒雪(留意返當時係五月)上到山已經有好深積雪。
但中午落返黎時侯已經溶晒雪,變左熱到仆街。

雖然係其他方面都欠佳既一個地方,但仍然一世人係值得去至少一次,屬於唔去會後悔一生的地方。
我亦都慶幸當初會唔知點解揀左去九寨溝

但睇返地震既新聞
成個園境山境變撚左爛地
碧水寒潭d水無撚晒

再根據返大陸一定報喜不報憂既邏輯之下
我相信九寨溝已經正式收皮

九寨溝以前好似無試過地震(以前四川大地震好似都無影響到)
一個絕對唔輸蝕外國,經歷左千百萬年既天然風景區
一場7級地震就收左皮
而家諗返起,真係極度可惜

咁搵錢嘅地方，好快會整番好

成個湖無左,可以去邊到引d水返黎
佢d水真係碧綠色,完全唔知點解會咁樣

折射姐我諗

九寨溝本身係大自然形成
都唔知經歷左幾多次地震
點會咁易收皮
九寨溝入場費咁貴
鎮政府一定優先搞返掂個景區

斷估係堤壩爛左，貯唔到水。整番個壩就 ok

人在九寨

咁九寨溝收左皮未?

佢d瀑布有d係山崩而成，海子好多都係堰塞湖，而家震一震可以理解為九寨溝大整容，面目全非，係同以前唔同，但無人話一定要還原地震前既樣先有野睇姐，唔排除有新既堰塞湖、新既瀑布，話唔定遲d修補下變左九寨溝2.0

搵到錢嘅 中國政府死幾多人佢都同你死翻出嚟

聽到都係其他傷亡交通消息，冇乜人討論有冇收皮

就係因為大自然整成所以先難人工整番出黎